---
title: "最初のフランス語でのKrita解説本！"
date: "2016-03-18"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

[![dessin-et-peinture-numerique-avec-krita](images/posts/2016/dessin-et-peinture-numerique-avec-krita-211x300.png)](http://www.d-booker.fr/krita/284-dessin-et-peinture-numerique-avec-krita.html)

日本語及び英語の次は、フランス語話者のための最初のKrita解説本です！著者は長い間Kritaのユーザー及び貢献者として活躍し、Krita財団から発行された素晴らしいDVD教材である[Comics with KritaとSecrets of Krita](https://jp.krita.org/support-us/shop/)の作者であるTimothée Gietさんです。そしてKritaプロジェクトのリーダーであるBoudewijn Remptも序文を寄せています。

「Dessin et peinture numérique avec Krita」(Kritaでデジタルデッサン&ペイント)は中級者向けの本です。基礎の紹介を簡単に行ってから、スケッチ、キャラクターデザイン、イラストレーション、Webコミック、絵コンテ、切り絵などの様々な用途でのワークフローのいくつかの例を紹介していきます。これらの例を通して、一番重要なコンセプトを全て学び、Kritaで様々な作業をこなすことができるようになります。

この本はフルカラーです！またデジタル版も利用でき、オンラインHTML版、PDF版、EPUB版をダウンロードすることができます。これらのデジタルダウンロードファイルは、少なくとも[D-Booker](http://www.d-booker.fr/krita/284-dessin-et-peinture-numerique-avec-krita.html)から直接購入したならDRMフリーです。

また、この本が書かれるにあたり、その著者と出版社から[翻訳チーム](http://i18n.kde.org/team-infos.php?teamcode=fr)にフィードバックがなされたことによりKritaのフランス語翻訳に大きな改良がなされました。

もしKritaをまだ使っていないフランス語話者のアーティストがいたら、ぜひこのニュースを教えてあげてください！

[![krita-webcomics-aplats](images/posts/2016/krita-webcomics-aplats-1024x345.png)](http://www.d-booker.fr/krita/284-dessin-et-peinture-numerique-avec-krita.html)
